人民日報：中國無意改變美國，也不想取代美國

隨着美中貿易戰在近日由於雙方互施新一輪貿易徵稅措施，這兩個世界第一和第二大經濟體間的貿易衝突進一步升級。面對美國總統特朗普在上周發出的諸如“中國跟我們作對正在吃虧”的言論，及其在此前威脅或將對華輸美的5000億美元商品徵稅的發言，中國官媒《人民日報》及新華網等，在本周內連發評論員文章討論及評論中美貿易戰話題。

人民網和新華網在周三發布了一篇題為“貿易戰在前，這篇重磅署名文章寫給每一個中國人”的文章。這篇標題注有《學習小組按》，並被冠以重磅署名“宣言”在當天晚間發布。文章還在開頭特彆強調作為“宣言”系列的第四篇稿件，其前三篇文章都出現在“重要時機”，並分別討論了包括闡述當代中國所處的歷史方位；為改革再出發鼓與呼；在新一輪機構改革開始之際談這場深刻改革的人民立場等主要議題。

而這篇命題於中美貿易戰的“宣言”則闡述了以下四個觀點：中國人民的美好生活來之不易，我們有權利追求自己的夢想；為了創造美好生活，我們需要解決自身的發展問題，也要直面外部的挑戰；中國正在經歷和可能遇到種種風雨，但把視線拉長，我們正處在歷史機遇期，面對變局需要保持一份清醒、一份從容；我們要尊重的，也是中國經濟最大的潛力，就是每個人過上美好生活的願望。在經歷着的風雨中，每個人各盡其責、苦幹實幹、全力以赴，就能凝聚強大力量。文章並以“如果你是”的方式，嘗試將該話題與各階層中國民眾的日常生活工作所聯繫，提出有風有雨是常態，風雨無阻是心態，風雨兼程是狀態。今天的中國，正經歷成長的風雨的觀點。其並稱，無論什麼樣的風雨，都無法阻擋中國人民奔向美好生活的腳步。

就在這篇文章面世的一天後，中共中央機關報《人民日報》則又發表了題為“美國挑起貿易戰的實質是什麼？”的評論員文章。文章提到了自美方發動貿易戰以來，有“一些似是而非的”觀點在網上流傳，並稱有聲音指責將事發責任歸咎於中國，還有的則批評中國不該反擊，但社論則對上述觀點從作者眼中歷史等角度予以了解析和否定。文章稱，美對華貿易戰，絕非一些人“高調招敵”“意識形態”導致“中美關係緊張”所能解釋的。其認為，在美國的“戰略詞典”里，哪個國家的實力全球第二，哪個國家威脅到美國地位，哪個國家就是美國最重要的對手，美國就一定要遏制這個國家。文章說，無論中國怎麼做，在美國看來，中國的發展已經“危及到了美國第一”。

文章分析稱，正是這種將霸權主義作為國際關係基礎的觀念，導致了白宮對21世紀世界秩序的錯誤判斷、對中國和平發展的錯誤判斷。而這種將壯大的中國作為對手的觀點則並非特朗普政府所有。文章在最後揚言到，歷史經驗告訴人們，一個繁榮的中國對美國有利，一個繁榮的美國對中國也有利……中國無意改變美國，也不想取代美國；美國無法左右中國，更不可能阻止中國的發展。

美國方面，特朗普政府在去年向國會提交的國家安全戰略報告等多份官方文件中，則對中國的崛起，特別是其對全世界以“中國特色方式”影響力的擴張表達了擔憂。該報告聯繫實時發展評價中方時稱，“中國和俄國挑戰美國的實力、影響和利益，試圖侵蝕美國的安全和繁榮。”報告指出，“中俄兩國也同時在挑戰國際經濟秩序，讓經濟變得不那麼自由和公平；他們還控制信息和數據的自由流動，壓迫他們的社會，同時擴張他們的影響力。”

人民日報可恥
還我中國製造2025 大灣區發展

點解呀
中國夢碎了！！！

冇意 但有心嘛
如果唔係 大灣區2025講嚟把柒
內文咁多廢話 睇都廢事睇

笠水狗

劍呢？

屌

說好的超英趕美呢 ?

劍呢

？？？一頭霧水
Youtube成堆支那人話美國衰落緊，中國就來取代美國成為一哥架bo

中國必須要做大做強
要同美國對分太平洋

唔好話劍啦，而家係出刀仔.....

不過係又拮自己扮可憐走住黎屌咁嗟！！！！

但美國要消滅你
完

中国綜合国力已經超越美國，中或贏！

一帶一路
人民幣石油結算
2025
大灣區
上合組織
東盟
亞投行

厲害了 我的國

無能力姐，講到自己原本可以咁

9up咁多不如亮劍啦屌你

好多把劍
侵帝瀨屎了

俾美國佬蝦左咁多年,依家唔打等幾時?

文章冇結尾嘅？趕收工

7劍

仲對分？太平洋大西洋印度洋全部都係中國唧

咸魚嚟

因為中國是要消滅美國
2025 大灣區萬歲 美國

仲咩開始寫笠水文

平時就話自己幾勁幾勁，有事就死狗，仲衰撚過北泡伊朗，垃撚圾

岩 中國將要有10隻航母
要打到美軍太平洋艦隊收皮

打倒美帝！打倒资本主义侵略者！2025中国制造！

一定要解放美国！

共產黨上到位就係靠反口，歷史書有教

【阿波羅新聞網 2013-02-17 訊】

作者：蘇天敏

中科院：2049年中國全面超美？

中國科學院國家健康研究組1月8日在北京對外發布的《國家健康報告》號稱：國家健康是中國超越美國最大、也是最重要的“本錢”，中國只要堅持內修外適、強身健體、善養國家“精氣神”，預計到2049年，就一定能夠全面超越美國，實現中華民族偉大復興。

中國必贏,快d同中國打過

中国梦係移民美國拎綠咭

又話21世紀係中國人嘅世紀嘅
咁快變咗做美國人嘅世紀

之前唔係吹奏中美必有一戰咩？

劍都未亮就投降

做乜9？東盟關中國咩事？

縮劍

每日不停變

驚呀? 驚死啦咩 屎忽鬼

志在詼諧

咁支那幾號實施關稅

中國人睇你唔起

嬲呀